我係基督徒你問我答

我見到幾多人開呢類所以我都想開

盡量答

係咪處

成日係街度見到有啲基督徒揸住支咪，另外一隻手攞住本聖經係條街度發表偉論，成個痴線佬咁 點解佢哋會走火入魔

讀咩version嘅聖經？有冇研究宗教歷史？
點睇而家以色列國發生嘅事？
點睇freemasons / illuminati / 摩門教 / 錫安教？
點睇啟示錄嘅預言？
點睇耶撚講一套做一套？

宗教有時候係會令部分人走火入魔，你睇佢痴線，佢都睇我地係痴線，但我唔太知你講嘅係邊班人喇。

我自己會睇和合版為主，但如果要進深認識要睇原文。 有研究過部分歷史但唔熟。

要睇你係講邊個以色列國，如果係依家果個，坦白講我唔覺得關宗教事了。只係政治同資源嘅角力。

Freemasons and illuminati, 冇聽過所以答唔到，但後面個兩個都知，我覺得係理念唔同，因為以前古人係大公會議定立左信條，但佢地都乎合唔到，所以會比主流基督徒排外。

耶L講一套做一套呢樣係為人垢病嘅問題，返到去天家就知咩事，聖經有講過佢地唔可以進天國（正確黎講係唔守主命令嘅人）。

點解耶撚覺得唔信主就係Satan嘅化身?
明明每個人都有自己嘅宗教自由/冇宗教

同埋點睇之前有人去清真寺播街音?

耶L嘅思維係好難明白，唔信主係自己嘅選擇，同Satan唔一定有關係。所以我buy你

果個清真寺傳福音係屈機之作，我都係睇上網圖為主，如果真係咁做，我會幾鄙視呢類人喇。

推一推先😊

我唔信有上帝，完

都好多謝你回我，真心的。

又話上帝全知全能 咁佢隊冧晒啲魔鬼就得啦
點解要跣猶大一獲？

點解基督徒會想同返基督徒拍拖

係咪處？

自殺後會去邊

呢個係世紀大難題，我嘅睇法係，上帝未必係咁樣全能法。例如我地嘅理解係1+1=2，就算係上帝，都唔會做到1+1+=3。我地係被自然律去控制。

同樣，聖經其實冇講到上帝係咁樣全能法，全知全能全善係後世人強加於父神嘅諗法，佢唔消滅魔鬼係有機會佢做唔到，又或者係佢可以但唔做，有原因但我地唔知。

猶大嘅問題係出於自身嘅罪性，就算個個唔係猶大，當係你或者我，都會做出相同嘅決定。那怕我地冇出賣，其他人也有可能會。

要睇你係咪信徒，正常信徒上天堂，聖經其實有叫我地要管理好自己嘅身體，假如自殺嘅係信徒，咁可能到時要睇下上帝點判，我估姐。

有機會😂但我都唔太清楚，始終可能信徒關於性都比較保守，主流也唔贊成婚前性行為，積下積下都有機會。

都估到第一時間實有人問呢D

係呀，所以冇理到佢。

理念相近，相處都會好點嘅。

正如你假如係黃絲你都唔會想伴侶係藍絲。

有咩問題？懶清高？

比到你呢種感覺唔好意思，只係認為私隱黎所以唔答。

邊句聖經？

on99

「「凡稱呼我『主啊，主啊』的人不能都進天國；惟獨遵行我天父旨意的人才能進去。 當那日必有許多人對我說：『主啊，主啊，我們不是奉你的名傳道，奉你的名趕鬼，奉你的名行許多異能嗎？』 我就明明地告訴他們說：『我從來不認識你們，你們這些作惡的人，離開我去吧！』」」
‭‭馬太福音‬ ‭7:21-23‬ ‭CUNP-上帝‬‬

唔緊要 我不嬲都膠喇😎

推一推 想大家認識下基督教😊

恐龍係咪上帝創造 點解冇提過

有冇打飛機

係基督教角度，上帝係創天造地嘅。聖經係無提到恐龍嘅。

笑而不語，你明的。

我信耶穌, 唔信教會

點解神咁撚賤咁撚小器

問乜都唔答...無意思啦

明白的，或者你以前經歷過唔同嘅問題，或者試下其他教會喇。

可以簡單講下點小器法嗎？

沒有一個教徒是無辜的
食屎啦基篤狗

創世記
19:31大女兒對小女兒說、我們的父親老了、地上又無人按著世上的常規、進到我們這裡．
19:32來、我們可以叫父親喝酒、與他同寢．這樣、我們好從他存留後裔。
19:33於是那夜他們叫父親喝酒、大女兒就進去和他父親同寢．他幾時躺下、幾時起來、父親都不知道。
19:34第二天、大女兒對小女兒說、我昨夜與父親同寢、今夜我們再叫他喝酒、你可以進去與他同寢．這樣、我們好從父親存留後裔．
19:35於是那夜他們又叫父親喝酒、小女兒起來與他父親同寢．他幾時躺下、幾時起來、父親都不知道。
19:36這樣、羅得的兩個女兒、都從他父親懷了孕。

點睇聖經咁多亂倫

試你老味

唔明你句野咩意思，抱歉呀。

個人認為唔岩神嘅心意，但多唔多說唔知，或者你可以話我聽的，多謝你先。

唔緊要呀，我都係建議。

用呢種方式好令人反感，個人覺得咁做只會更多人唔信。

咁點解喺同科學角度咁大衝突嘅情況下你都仲信
可唔可分享下

假如上帝係真

一信出生喺偏遠地區嘅人，佢成世都唔會接到基督教。咁佢就算係好人都要落地獄
又或者一個生前殺人無數，強姦小朋友嘅人，但係喺死前信教。咁佢係咪可以出天堂？

上天堂

咩原因令你信耶穌？

如何睇人與人之間既不平等同差異

點睇婚前性行為

信唔信有審判

睇人之前,大把野係唔平等,人只係神創造嘅其中一樣野,咁基督教憑咩干預其他生命,經文記錄大條道理話咩貢獻動物祭品而唔係自己條命

將佛教嘅理念key落去合理好多

扑左？
點睇基督徒但叫人上屋企飲酒啪啪啪？
重要雙方都有另一半

男女朋友最盡可以去到點? 互flirt得唔得

點解唔認同婚前性行為？如果做咗係咪好嚴重嘅事嚟？

假設NASA正式宣布有外星人存在，點睇？

如果你死左之後見到閻羅王會點？

講真 初時都係傻下傻下人講就信，有疑惑過，但我依家會覺得迷信姐，信仰最係嘅根唔係講求理性，係一種賭博，也係對未來人生/依家人生嘅一點希望，當然也可以係錯。

點睇五餅二魚？係咪嘉頓？

呢個係普遍人都會提出嘅問題，部分基督教嘅派別係會咁講，話我地人係有原罪，要落地獄。

我唔會咁講，因為佢地連接觸嘅機會都冇。信仰唔係頭腦信，而係跟隨主道，如果佢地真係跟隨主道，唔通我可以批判佢咩？所以或者上帝先知道。

開始係傻下傻下，主要係真係信左一排都係習慣了同埋認識更多。

聖經冇提及唔比，但聖經幾強調夫妻關係要良好，如果真係頂唔順婚前性行為，個人認為真係要諗清楚對方係咪一生伴侶。

希望你會明白信仰更多。

信，審判係好重要嘅原素。

你信唔信恐龍係上帝親生仔

要睇你對平等嘅定義。

如果你問我嘅話，老實講係唔公平。生於小康之家同低下階層已經差好遠，但到最後，我地都會係一樣。

我答左了，係上面。

咁都得，搞錯。

你指男性朋友同女性朋友？我諗睇下對方為人喇，有d人佢會flirt人但對方會知佢係搞笑only

我冇唔認同的，但主流唔認同，你可以睇返上面我對婚前性行為嘅理解。

Ok ah, 老實講我都想見下如果真係有。

Hello,原來你係咁嘅樣。

有部分人為認為真係歷史有，有部分人認為係老作。

我心入面係一半一半，但最重要唔係有同冇，而係個作者點解要走落去而唔寫耶穌去洗手間。

點為之親生仔？你指創造？

如果係，我認為係嘅，但係也因為自然律而產生的。

基督教同呢樣野有無衝突

樓主夠唔夠膽透露你係乜堂會？

利申：耶撚，去開鴻福堂

個人認為冇

唔敢呀，因為都想用普通網民身份。

覺唔覺得好多教友都好自大？

基督徒又點?
對愛情係撚始終如一咩
假撚到痺

耶撚女做雞的方法特别多

你因咩事會信呢

我教友唔算，但都知有嘅，由其係名人明星果類。

你意思係見異思遷？

巴打做咩咁講

都係人講之後傻下傻下信，之後比人啟發左開始明白信仰本質，唔係就咁傻下傻下返教會。

樓主有冇上主日學或者返團契？
有冇十一奉獻？
受咗浸未？
福音派定靈恩派？

利申：齋返團契

好起黎係好，但賤起黎比出面果D仲賤仲臭
但好同賤既比例係1:99 我講所有耶撚

教會冇主日學。
什一都有，但唔定期，未浸
靈恩，但我教會唔係太靈恩派

你指好基督徒同壞基督徒係1:99？

如果係，我明點解你咁諗，社會太多壞嘅了。

有冇咁誇呀，我返開覺得好撚過行過旺角嗰啲 MK 妹好多喎 (唔係樣方面)

點解基督徒同事都咁卑鄙下流賤格人渣敗類???

五旬宗？
會講方言？

利申：福音派

我嘅答案：
因為佢係假基督徒

神學答案：
因為佢係個罪人，更加需要耶穌嘅福音

點睇達爾文進化論？

你有冇見過一隻進梗化嘅狗？

識D真係好好人既，但正因為好好人，
佢都唔會同班撚樣計較，仲要就哂佢地，都唔知好定唔好事
跟著班撚樣就以為自己大撚哂 跟住惡性循環

認真冇誇到 唔好講樣添，有D又樣衰，個性格又撚，以為自己好撚掂
MK仔MK妹當然有撚樣，但就算好人D既都唔會話到自己係聖人咁，唔好話差果堆啦
相反D耶撚就幾乎個撚個都吹奏自己

唔講依代果D，以前果D mk仔妹有唔少係因為屋企冇放時間，冇人教先變成咁，其實心地唔差
但耶撚家庭有幾多係妻離子散？就算係都有教友、教會既愛啦，咪又係出埋堆撚樣出黎

因為佢未必係基督徒

對，哦！好開心識到你

其實分左好多種嘅，如果演化論可以，但如果話所有野都單細胞開始，個人覺得有點疑惑。

面對邪惡，單不計較未必解決到問題（但有時可以），所以好難講我覺得。

Btw 巴打辛苦你了

真事 同返佢地教會啲人講會點

但樣係天生，吹奏果樣我明，但我覺得唔洗吹奏。

你當人朋友定點樣，如果被綠係你朋友，更係講。

係我細個太天真，以為只有樣靚心地差同樣衰心地好，直至我遇到D樣又衰心地又差
btw 撚樣唔係話佢地樣差，係性格撚

其實我諗左好耐⋯
神創世人…咁邊個創造神

係

與其慾火焚身
不如嫁娶為妙？

聖經呢到有講，結婚真係解決需要

明嘅明嘅，可以架，樣又衰心地又差 真係有呢類人 不過應該冇運行。

睇下你係基督徒定唔係基督徒，基督教應為上帝自有永有，冇人創造佢。無神論者會話係人架。

點睇馬太福音5:17?

「「莫想我來要廢掉律法和先知。我來不是要廢掉，乃是要成全。」
‭‭馬太福音‬ ‭5:17‬ ‭CUNP-上帝‬‬

耶穌係呢到指出，唔好諗住我黎廢左律法，我會成全律法，以我理解係耶穌成為律法，以佢嘅人生去彰顯律法嘅存在，唯有佢先可以全部守住。

部分人認為神嘅存在係哲學層面係第一因嘅問題，簡單黎講所有野嘅終極答案係神，有人認為呢個答案係人做出黎。

咁點解你哋唔行割禮同走去食豬肉？

我自己係返兩間教會
母會係某大教會啦, 都成10幾年
另一間係日本人教會
係母會牧師建議我去認識日本宣教而去返

只不過返過日本人教會係覺得自己係母堂原來有comfort zone
實在太習慣返教會既流程, 所以難免會hea左
況且我心入面好多關於母會牧區既投訴但又唔知點講
例如總係覺得冇可能同某D組core熟
又覺得太內聚
小組又係長期好hea
所以都冇返幾個月

至於日本人教會初時係同班日本人好慢熱 (日本人性格係咁)
慢慢返多左會覺得佢地係幾nice 同佢地熟真係要時間
變左覺得關係上係因為要付出比較多 但關係慢慢會建立到 所以我特別珍惜
特別係我上次聖誕節第一次join 佢地個聖誕崇拜
個感覺係比以往10幾年返母會個聖誕崇拜都要開心
其實係崇拜完好簡單咁食下到會野 都開心過有時同組員大吃大喝
至少我覺得咁樣係warm

割禮嘅問題，係其他聖經嘅聖文有提及唔洗再守，猶太教守係因為佢地係信舊約。

食豬肉係舊約講唔得？（sorry因為冇印象）

係咁你會唔會繼續去日本人教會？

1.好似係保羅講咋
2.係

1.所以我地唔洗守了。
2.好多嘅舊約禮儀，新約到晚期教會應該都唔會守，會強調儀式中的精神，所以都冇咩人守，加上教會都冇咩人會強調。

咁你其實係信耶穌定信保羅？

基本上2018年主力係返日本人教會
同埋要認真探索日本宣教既異象

只係我咁樣呻係同母會組員既關係處於低潮期好唔開心
咁啱最近過左14年紀念
但就係我係母會最唔開心既時間

保羅係耶穌福音嘅見證人，我地嘅信仰核心係耶穌嘅救贖，但點樣去體現好多時係靠佢嘅見證人好似唔同嘅使徒去體現，希望解答到你。

有無諗過保羅係敵基督？

過去就讓佢成為過去，由新嘅地方出發，難得有個地方讓你有咁好嘅機會思考。

聖經話過掌權者係神賜嘅，但你點睇點解香港嘅掌權者個個都咁仆街？

點解上帝要派啲仆街殘害香港？幾時先完？

唔認同呀，因為保羅嘅教導同耶穌講嘅唔見有明顯衝突。假如係敵基督，早期信徒唔會放（或者用佢名寫）嘅書信係正典到吧我諗係。

羅馬書 11:34
「誰知道主的心，誰做過他的謀士呢？

有空可以看看

掌權者x街，係因為人心嘅自私同埋利欲去引誘佢地。

我相信上帝係想有好嘅人去管治佢地方，但無奈人真係容易受到金錢同其他野去引誘，引致出錯。

致於幾時完，聖經冇講，但我睇唔會有好轉，政局愈來愈亂。

多謝你分享先，我會睇下。

林鄭係天主教徒囉

覺唔覺而加d耶撚好撚偽善同離地

唔係一碌鳩打一船人但呢個亦係事實
首先是非不分既所謂基督徒多的是
尤其係佔領果排 連警察打人都講到係岩
企係台上面果個又怕得罪人夾硬避開唔講政治
明明呢個就係社會問題有必要關注

好啦果頭講完唔好太政治呢頭又話要為d宣教士呀支那教會祈禱

喂人地政策係唔比你傳教你破壞個法律已經唔岩仲要為佢祈禱即係默認佢走去人地度犯法
咁撚矛盾

另外有d自稱好虔誠既基督徒番工就日日同隔黎位講人壞話又唔撚跟規舉自把自為懶叻

樓主點睇
Sor眼訓打到1999

我諗係部分理念似，但巴打提出嘅問題基督教都可以解答一下的。

天主教唔係「大淫婦」咩？

對於係咪偽善同離地我認為係嘅

對於佔領運動，運用合理武力（用武力會講到好勇武咁 你可以話用力喇）我相信好多人會同意，但胡亂使用就係唔岩，正常人就算有冇宗教信仰都會明白。

部分國家係真係對基督徒或者傳教採用敵視嘅態度，其實早期教會都係咁，但果d人真係唔驚死照傳最後瓜曬。

但講人壞話或者賴叻完全反對的。

部分保守人係咁講，但我理解唔係。

天主教唔衰，偉大的馬丁路德都唔駛進行宗教改革

到你死撚左就知本聖經其實係9up

無端端屈玉皇大帝有個獨生子，都唔知應該點罰

羅馬天主教當時向權貴傾斜，賣贖罪券，明顯與基督信仰理念唔同，因此馬丁路德要整一套野反佢地d建制，因為咁，新教（Protestant)先出現。

但你睇返依家天主教已經冇做呢類野，不過部分教導例如聖母無原罪論係未被主流教會承認的。

即係你都同意人係由其他物種演化出嚟而唔係由神創造？

Ok ah,到時可以睇下係咪亂講嘅。

主流教會係指？

神創演化論

死耶撚， 呢個post令我mark低唔少人

唔同，我理解嘅演化論係人個物種可以有唔同嘅特徵，因應時代同埋地區嘅體格可以唔同。

所以我認為智慧人種係一直存在，只係演化緊。

普偏例如聖公會，浸信會都九成反對，當然我唔可以代表佢地，我係估嘅。

我諗佢本身講緊耶和華見證人
我地主流會classify佢哋做異端

明白，唔緊要，都多謝你回覆。

係，不過你睇人異時人睇你異，都係咁上下的。

靚波阿…我家陣間教會都唔多想返

咁你認為遠古人類（例如北京人）嘅化石等證據同智慧人種有咩關係？

又唔喺耶穌俾飯我食 點解食飯前要感謝主賜我食物？

點解，教會朋友唔開心？

利伸有同樣情況lol

點睇聖公會奶共？

讀sci嘅小毒毒路過
其實我buy智慧設計論果套
姐係而家宇宙果種fine tune
你話無造物主我就唔信啦

對於信徒而言，辛苦工作換來食物，但也會感謝上主給予我地，心存感恩，一切唔係必然。

有造物主唔代表保羅是對的

要睇你點定義奶共，可以講多點？

但係耶人就多數唔會對農夫、廚師同侍應感恩

巴打睇黎你真係好唔鐘意保羅，不過就算你唔鐘意保羅去註詮釋嘅耶穌信仰，用其他經卷都可以了。

呢樣真，不過印象有人有的。

或者咁講
首先我冇話過有造物主=保羅啱
其次保羅都有犯過錯
所以個重點就嚟喇
主流基督宗教都會視聖經為信仰最高權威同基礎
保羅寫嘅咁多封書信都被列入正典
所以保羅書信嘅權威就係咁樣建立返黎
當然如果你話你唔信聖經
認為入面9up嘅話
咁個discussion ground應該就冇左lu
因為作為耶撚嘅我只會拎著本聖經去講
#so9sad

雅各書
2:8 經上記着說、『要愛人如己。』你們若全守這至尊的律法纔是好的．
2:9 但你們若按外貌待人、便是犯罪、被律法定為犯法的。
2:10 因為凡遵守全律法的、只在一條上跌倒、他就是犯了眾條。
2:11 原來那說不可姦淫的、也說不可殺人．你就是不姦淫、卻殺人、仍是成了犯律法的。
2:12 你們既然要按使人自由的律法受審判、就該照這律法說話行事。
2:13 因為那不憐憫人的、也要受無憐憫的審判．憐憫原是向審判誇勝。
2:14 我的弟兄們、若有人說、自己有信心、卻沒有行為、有甚麼益處呢．這信心能救他麼。
2:15 若是弟兄、或是姐妹、赤身露體、又缺了日用的飲食、
2:16 你們中間有人對他們說、平平安安的去罷、願你們穿得暖喫得飽．卻不給他們身體所需用的、這有甚麼益處呢。
2:17 這樣、信心若沒有行為就是死的。
2:18 必有人說、你有信心、我有行為．你將你沒有行為的信心指給我看、我便藉着我的行為、將我的信心指給你看。
2:19 你信 神只有一位、你信的不錯．鬼魔也信、卻是戰驚。
2:20 虛浮的人哪、你願意知道沒有行為的信心是死的麼。
2:21 我們的祖宗亞伯拉罕、把他兒子以撒獻在壇上、豈不是因行為稱義麼。
2:22 可見信心是與他的行為並行、而且信心因着行為纔得成全．
2:23 這就應驗經上所說、『亞伯拉罕信 神、這就算為他的義。』他又得稱為 神的朋友。
2:24 這樣看來、人稱義是因着行為、不是單因着信。
2:25 妓女喇合接待使者、又放他們從別的路上出去、不也是一樣因行為稱義麼。
2:26 身體沒有靈魂是死的、信心沒有行為也是死的。

管浩鳴成日擦中共鞋擦到出晒面

想知你信唔信有神既存在
係咪就算明知佢唔存/証明唔到佢存在都信個隻信

同埋你信個個神係咪就係聖經講個個 有冇念過有神但係唔係聖經入面個個 (唔好講不可以有第二個神)

好多耶人用你個argument就「引證」保羅神學：唔駛守律法、耶穌作中保...

巴打你想帶出什麼先？

重點是2:24

哦答浩嗚...老實講我自己對佢唔太多好感，我認為所有討論（吹水除外 係睇真討論）最好有理據，不過睇佢平時嘅對答都似係本身有一套佢對中港關係嘅理解，佢應該比較親中，冇特別去解釋理據。

信呀，如果唔係唔開post了。
證明唔到都信，我係呀。

我信嘅係聖經入面果個，我有諗過神唔係聖經果個的。

但根據基督新教教義佢可以上天堂

我地嘅根係信心，但信心係需要以行為去彰顯。

係咩？我唔夠膽咁講lol

希伯來書
11:1 信就是所望之事的實底、是未見之事的確據。

對。

要甚麼行為？

大哥，唔係點「一信得永生」？

咁就要睇下你平時有冇聽聖經教導了。

馬太福音5:17?

巴打有冇去思老邦個宗教與科學？入面都有用fine-tuning argument去為「世間有造物主」嘅可能性做辯護。後來我比教會個宣教師睇，佢話依條路唔太行得通，佢有位同學專門研究依樣野，然後都冇咩成果。同埋佢話上帝係更高次元嘅野，所以用人嘅理性思維係難以解釋嘅。

巴打睇黎你好執著5:17節，我有冇咩可以幫下你。

你係「異端」？

點解屈人「執著」？
耶穌自己講嘅
「信耶穌」都唔聽？

但呢套野會有點一致。

一方面用理性去辯護，但另一方面就指人嘅理性解釋唔到了。

我唔認為我係異端，對於使徒信經講嘅野我全部同意。

Bible Verses About Once Saved Always Saved

耶證都好似係咁

你點定義基督徒?

令你有被屈嘅感覺抱歉先。

我係想指出，基督信仰嘅信唔係頭腦嘅信，而係信靠，係你要信靠主耶穌並成為你嘅生活目標，行為係反映信靠嘅指標之一黎。

口𥚃承認，心𥚃相信？

聖靈充滿？

跟隨耶穌嘅人，或者再解釋係跟佢心意行嘅人。

聖靈充滿比較少人會話係信靠嘅指標我覺得

教導咪就係喺馬太福音5:17記載咗囉
但而家「基督徒」信咗保羅

details

唔太清楚你想要咩details, 坦白講我對聖靈充滿唔熟悉，但我認為最重要係生活上是否合乎神心意而行。

神=耶穌？

你可以咁理解，基督教認為神係三位一體。

但老實講，我真心唔是太明咩係三位一體，簡單黎講父子靈同為神，但彼此不是大家黎。

唔明所以未浸？

明左先可以浸？

唔係，未浸主要因為未申請lol

我估唔關事，就算要關事，好多人口話明，其實根本唔明。

即係亂嚟
主流基督宗教嘅核心教義都唔明就入教？

好難申請？

信教有著數？

咁你信唔信young earth theory.
點睇羅亞方舟？ 地球大約有5000種哺乳類動物，差唔多10000種爬蟲類動物，昆蟲最多有成10,000,000,000,000,000,000 種（Smithsonian）
羅亞同佢一家人要隻船幾大先可以放哂地球上每一對嘅物種？
聖經話落左40日雨就浸哂個地球，有冇天文學家可以計計要每分鐘落幾多公升雨先可以趕得到落40日雨就浸得哂個地球？

天主教同基督教有乜分別？
係基督教徒眼中點睇天主教？

以前都想開依d post 同人解釋下
但覺得自己認識未夠深 一直唔敢開
樓主好勇敢
願主祝福你

同點睇人帝咁勁，但佢嘅教義要用一本書黎詮譯？
點解佢要用一個咁容易引起爭議嘅方法傳教？
上帝預計唔到翻譯會出現錯誤？

唔係亂黎 三位一體嘅基督教術語好耐之前已經有。

我地普遍都會咁講，但理解上係困難。

唔難，但會有條件例如上堂等。

挪亞方舟應該唔係歷史事實黎，所以都冇得點討論，故事帶出嘅道比較緊要的。

咁即係你唔信創世紀所講嘅野？

係儀式上，天主教會有彌撒，但基督教（新教）會叫做聖餐。

係信條上，基督教冇教皇嘅概念，也沒有天主教會嘅玫瑰經，另外天主教也都有煉獄，聖母無原罪，教皇無誤論等，都係基督教冇嘅，不過唔知係咪最新。

另外，天主教神父修女唔比結婚但新教牧師可以。

咩係人帝？可以講多點？

新約時代
唔駛理舊約

唔係，咁如果創世紀根本都唔係講創世歷史，又好難立論。

唔緊要，你都得，我都可以錯，認就得。

唔係每間都要上，有d可以問完你係咪信就浸，有人直頭去以色列浸。

你講緊咩？

我又唔係咁理解。

咁你係點理解？

自己唔係基督徒，對基督教係中立至反感之間，
應該點同基督徒女友相處？

約係指協定，舊約就係舊嘅協定，唔係舊嘅協定唔理，而係新嘅約已經包括左舊約嘅精神。

另一方面，創世紀講嘅係由亂到咩咁嘅世界到秩序，前面主要係帶出呢樣野，果d咩挪亞方舟係咪真係載過咁多動物其實唔係重點。

冇拍過拖，但我建議

1.你可以諗下你鐘意你女朋友咩，包唔包容埋到佢嘅信仰,如果得嘅，試下唔好一聽到佢講神嘅野就批判佢。

2.每當佢講d宗教術語，可以先當聽故事咁聽（故事冇對錯）

3.如果情況嚴重，不妨試下面對面傾下，唔係你地關係好難keep。

其實無咩衝突，但有啲practical 問題係傾到兩個人去旅行，但女朋友話教會啲人都唔suppose情侶兩個人去要多啲人去，但講唔出原因，只係因為教會既規劃要跟，有啲相似既位都會好難受。

Sorry係規範

唔緊要呀

最主要係因為主流教會如果情侶去旅行唔小心搞左野就大鍋，好多唔同意婚前性行為。

試下做多點野例如分房訓，盡量少入對方房比信心佢。

但如果佢真係唔想單獨去，叫多對情侶囉，冇咁易出事。

即係造假都得？

巴打解唔解釋到
如果一個人平生幫到好多人
例如佢係個私家醫生 月薪100萬
平時又唔會做咩錯事
行得正企得正
但係佢係唔相信世界有神 或者係敵基督
咁係基督教角度睇 佢死咗會去邊

我聽過劉曉波係會上天堂

我想問如果信教同事屈人做錯嘢
上帝會唔會審判？
有咩篇章可以引出來？
仲有係咪信教啲人大多數唔係咁？
因為呢個令我懷疑啫。

一切都完 根本人就喺被製造出嚟玩物

因為是人所以墜落。因為生活所以墜落，謹此而已。

睇你點定義假，如果你嘅假係佢冇係歷史出現過，咁可能係假。

人心裡面會有罪性，呢種罪性係由內心發出，就算我地行為正直，也會有唔好嘅意念。

耶穌比我地叻嘅地方就係佢連呢d意念都冇，其實基督教重點唔係落地獄或者上天堂，而係同神建立返關係，因為上帝好想我地同佢關係和好。

當然會，就算係信徒上主都會審判

人應當自己省察，然後吃這餅、喝這杯。
因為人吃喝，若不分辨是主的身體，就是吃喝自己的罪了。
因此，在你們中間有好些軟弱的與患病的，死（原文是睡）的也不少。
我們若是先分辨自己，就不至於受審。
我們受審的時候，乃是被主懲治，免得我們和世人一同定罪。

上面係哥林多前書嘅經文，主要講聖餐。如果唔醒察自己嘅罪就會被審判了。

巴打做咩咁消整。就算我地真係比人玩，咁玩好呢場遊戲唔好咩。

所以都仲跟啲大佬學緊嘢
btw 思托邦個talk入面其中一個講者陳文豪係我老師
每次都覺得好幸福呀！

啲教牧講道質素冇眼睇

認真問，係咪基督教信眾唔可以婚前性行為?

點睇同性戀
點睇聖經散播slavery?
點睇教會不停用宗教名義賺錢？
(之前去旅行 有啲教堂係要比錢先入得？咁係唔係代表窮人就無資格入？係唔係散播皆級觀念？)

However, you may purchase male or female slaves from among the foreigners who live among you. You may also purchase the children of such resident foreigners, including those who have been born in your land. You may treat them as your property, passing them on to your children as a permanent inheritance. You may treat your slaves like this, but the people of Israel, your relatives, must never be treated this way. (Leviticus 25:44-46 NLT)

屌你老未 劣質宗教

收皮啦
咁搞細路個啲牧師係咪又唔係基督徒阿？

完全明白，我教會一有外來講員我成日去，但自己友講我成日走數，好賤lol

我諗主流都係唔得，但上面都講過我ok,但前提真係要take it serious同好認真。聖經冇話唔比，但對夫妻有好高要求。你搞得野就真係要預左同人地一生一世先好，同埋認識深。

你指奴隸制度？點解你咁講？以前係有嘅，但明顯唔適用係現今社會，上主會希望我地以禮相待，奴隸制度明顯唔係。

睇下你指點賺錢喇，有時都要開飯，但如果賺大錢又唔適當咁用就唔岩。

如果有呢d教會，唔好去喇，同聖經講嘅違背。

做咩咁講呀巴打？遇過好多壞基督徒？

果d搞細路牧師捉曬佢地就岩，正賤人黎。只係我話聖經唔係咁教我地為人處事。

有說(bbc都有紀錄片)耶穌失蹤時間係去西藏學佛
點睇？

咁有趣？有冇link

印度
打錯sorry

主流基督教會唔同意，但我真係比較少聽做耶穌研究嘅人會咁講，唔知真定假了。

到底有冇人係守到十戒 ？

老實講，除左耶穌，冇。

上帝係神性定人性

上帝係神性。

咁神性即係無求無慾 又點會理信徒
同樣信徒冇人守十戒 神都冇所謂丫 上天堂定落地獄只係佢想

其實神學解釋係上帝三位一體（父、子、聖靈）
所以神性同人性都有

敵基督幾時嚟

有人大叫Allahu akbar你點算？

點睇回教就黎最多人信？你地宣教工作點解咁失敗，定回教比你地優勝？

三為一體 但跟據上帝所作所為 佢做所有野都係隨心所欲 完全冇人性只有神性

神性唔係指無求無慾，而係公義，良善同信實。

通常神人二性會用係耶穌身上比較多，佢有神嘅本質，也有人嘅感情或者淆底嘅位。

我都想知，但睇黎未咁快，依家算世界和平。

句野咩意思？

明顯唔係後面三樣野囉

人地咁多人信，係某程度上反映宣教不足，同埋人地個宗教或者回應到佢地嘅生活。

睇你對勝用咩定義，人數增長率或者係，但我認為更需要強調信左後變左幾多。

不過老實說，我都唔係好知點定義，因為有人會話全知全能全善，但我唔認同，聖經也沒有特別要求我地注意。

睇完全本舊約 主根本就好似個任性細佬 人就好似玩具 任佢玩

"人地咁多人信，係某程度上反映宣教不足"
公就你赢，字就我輸，上帝加護真係勁
同你地講阿拉既偉大都唔會明

異教徒 你到真主國度會受到審判同反思自己既罪

點睇科學家信耶教？

即係上帝預測唔到以前同依家嘅社會制度唔同？
如果唔係，點解佢唔update下本聖經？
點解你地仲係睇黎睇去都係個本聖經？
上帝希望去地以禮相待，但又容許有奴隸，係咪本身已經自相矛盾？

點解亞當同夏娃偷食左禁果，佢啲子子孫孫都同佢一樣一生出黎就係罪人？
唔接觸神就洗唔清我地嘅罪孽？就要落地獄？
咁樣你覺得公唔公平？咁樣算唔算連坐法？
上帝咁愛我地，點解一唔信佢就要落地獄？要面對無盡嘅痛苦同俾火燒？
上帝咁殘忍都話愛我地每一個人？

抱歉唔係好明你指出嘅你咩野？

我意思係話我地宣教不足/未必配合到人嘅需要。

如果係真，咁可能到時會知道了。

冇衝突呀，你認為有？科學同信仰處理緊唔同問題。

係咪話耶穌用佢嘅血洗滌左我地嘅罪？
耶穌係神嘅兒子，同時佢又係上帝本人？
將佢自己sacrifice 俾自己究竟係咩概念？
佢咁愛我地點解唔一開始就原諒我地？原諒我地一個冇犯過嘅罪？

以往就算有奴隸制度，聖經都會要求主人要善待奴隸，我諗比較似係雇主同雇員的。

聖經嘅形成係由歷史去產生，透過呢d歷史/故事我地可以去理解以前嘅信徒係點理解上主。

自相矛盾嘅位我明你點解咁諗，因為一講奴隸制度，我地都會反對，我都會反對，至於點解上帝會比以前同依家（部分國家）依然有奴隸制度，我解答唔到。

呢個係關原罪概念嘅問題，你提出嘅係好多人都有嘅問題。

有人會將原罪歸咎係亞當同夏娃嘅故事入面，因為佢兩個偷食禁果，搞到後世人都要受苦。

係處理呢個問題上我有兩個諗法。

1. 點解要將原罪強加係亞當嘅故事到，作者明顯唔係想強調因為佢地嘅問題搞到後世有罪，而係想講我地由神而來，但因為我地心中嘅罪同神嘅關係開始唔好，但神佢冇放棄過佢地就算佢地犯錯。

2.就算假設係有原罪先，你可以諗一諗如果你係亞當或者夏娃會唔會做同樣嘅事。（我知部分人會答佢唔會，會聽神話，咁我會覺得你嘅自制力唔錯，值得欣賞）

因為世人都犯了罪，犯罪就要付出代價，就係同神嘅關係會斷絕。但耶穌嘅死就正為我地付出代價。

情況好似法官要判你有罪，但佢之後除左件袍幫你比錢。

科學講證據 耶完全冇證據

明白嘅，科學講證據呢樣明白，但有時人類嘅心靈需要依靠，呢d依靠或者只有非科學例如宗教或者風水先可以填補得到。

我本身都buy科學理性但絕對不是崇拜理性，我覺得理性都係一種方法讓人相信一樣野，不過理性都有自己的限制同漏洞，依個時候就要宗教，你看不到電但看到電器動你看不到細菌但看到腐爛，人的理性就如眼一樣都有限制，人無信而不立，講到底從來都係信心為先

1. 即係我地嘅罪係因為同神嘅關係唔好？ 但關係係兩個人嘅事，點解關係唔好係我地單方面嘅罪？
咁我一生出黎就唔熟悉神同親近神就係原罪，我覺得咁樣好無辜囉。
2. 即係如基原來可以假設我地都會偷食禁果，就可以假定我有罪，嘩屌 真係惡過共產黨。

神愛世人，但偷食佢個禁果就罰我地永遠俾火燒，仲世世代代一生出黎就有罪。我覺得神真係好公道好愛我地呀，2000年前仲派埋自己sacrifice俾佢自己幫我地付出代價，跟住耶穌又復活返。
咁就叫sacrifice? 神預知到自己死左後又會復活？咁仲算唔算sacrifice? 我好亂呀

我的基督教信仰係理性同愛作我的信心，我覺得基督教的特別在他講公義律法同時講愛，而且不是普通的愛，係至高的愛，係造物主對較低等的受造物付出自己為代價的愛，同時基督教的神不會高高在上不管人的死活他會給人幫助甚至成為人跟人一同受苦

我係理性上係耶穌的救恩跟一生上也找不到一絲錯處，從祂超越性的道理講解跟人有效的見證同應驗舊約的預言同復活，就知祂真係神，要質疑祂的復活不過祂的屍體的確消失掉，門徒不敢偷羅馬兵守護著，門徒在見證耶穌復活前根本不信耶穌復活只期望耶穌復國，偷了也沒好處甚至門徒見證耶穌都死了，門徒善良求道不會騙人，他們都有見復活耶穌的見證所以耶穌的確係復活左

1. 關係唔好，主要係因為我地冇聽神嘅說話去行事為人，冇守佢嘅命令，所以關係愈來愈遠，最終離開左神，但佢一直都等緊我地返轉頭。

2.如果用呢種假設係嘅，感覺好似被老屈咁，不過你可以問一問你自己內心係咪真係可以忍到唔食喇。

我個人認為耶穌明顯一開波唔係好知自己要去死或者係作為救贖者嘅角色，但去到後尾知道，但依然跟隨上主。你會混亂我好明白的。

或者你咁諗，你佢係一邊嘅懸崖懸崖,神亦係另一邊，耶穌就係中間果條橋令我地可以彼此溝通。

多謝你嘅分享，你係信徒？

罪倒頭來就係人的自我價值大於神，違反神的命令同規則所造成的行為同心態

我係浮沉既信徒

唔緊要，照浮下先，浮到咁上下去搵間好點嘅教會生活喇。

你覺得做一個基督徒有無需要讀一讀基本/了解下神學

罪簡單來說就係人享受自由但責怪給人自由的上帝，濫用放縱自己的自由，自我墮落

對同性戀有咩睇法?
係咪好似聖經咁要燒死佢地/殺佢全家?

所以被造的自由的濫用就是罪所以魔鬼係敗給自己自我毀滅

如何證明人一定有唔好geh意念
同埋如何證明耶穌冇唔好geh意念
sor for 追問
但係我本身對宗教持反感態度

我嘅理解，撒坦唔係上帝創造出黎。

坦白講，要。但你話要去讀書唔一定，但都需要有基本認識。

好多朋友又黎又走，最重要係冇咩神學基礎同埋經驗，最後走左。

男性同性戀以我理解肯定係罪。
唔洗燒死佢地，人有自由選擇嘅權利，所以我尊重。

有自由，就難免有罪。但自由先係可貴之處。

唔緊要，歡迎繼續問。
基本上我唔可以科學咁證明，但我嘅經驗話我聽係好多人都有，例如講大話，貪念等。
至於點證明耶穌冇唔好意念，我都做唔到lol,但聖經係咁講。佢講你信唔信，呢個就係信仰，可以唔相信的。

因信稱義有無伏？定係天主教果套穩陣？

我唔清楚，但我認為撒坦唔會係上帝創造出黎。

上網睇部分人話所有野都係上帝造出黎，呢點我有保留。

因信稱義唔伏，好多人伏係因為唔明因信稱義。

信係指信靠，唔係相信佢存在。

上帝創造一種會犯罪既人 然後懲罰犯罪既人

Anything that can go wrong will go wrong

點解全能既上帝唔整到亞當同夏娃唔會違背自己 反而仲要整條蛇陰佢地

係唔係好撚中意批評其他教

你幾時見上帝？

信教有咩用？
點解信呢個教？
點睇後現代語境下嘅異端？

同性戀直頭有經文話係錯，冇分男女

你真係好勇，同連登仔傳教

撒旦係墮落天使嚟

我嘅理解，上帝創造萬物，冇野唔係佢創造出黎🤔

首先，你話satan 唔係上帝創造出黎
之後，以一般基督教嘅logic：所有野都係被創造出黎
咁姐係有其他野創造左satan 出黎
咁姐係上帝唔係唯一一個可以創造野出黎ge 個體
咁上帝係咪就失去左佢嘅唯一性？🤔

另外 洪水之後上帝話自己好後悔，唔會再滅世，咁點解佢要叫啲人寫啟示錄出黎？唔通佢出爾反爾要滅多次世？

自由。自由係睇現我地作為人價值嘅一樣根本原理，但自由也會帶來有機會離開神嘅後果。

但對於你提出嘅第一個問題，我答唔到，只可以話上帝肯定唔會希望我地犯罪，但自由同罪之間可能上帝選擇左自由，我嘅諗法。

唔係，其他宗教有可取之處。

我嘅答案係比較保守，根據聖經提出。但對於女士之間嘅同性戀，我認為有機會，但冇男仔之間咁肯定。

呢個理解有冇經文可以支持？我諗主流會咁講，有人認為罪係善嘅欠缺，個人認為唔合理，咁樣係否定左罪嘅存在，但上帝唔會造罪出黎，起碼我覺得。

弟兄你好
番邊間教會？

對於你嘅第一個假設，有機會，但聖經冇提及。

啟示錄根本唔係講末世，係屬於天啟文學，係想用呢類文章去帶出信徒遇上逼迫，要堅定，等待上主。

都唔自爆了，想用網民身份留言，抱歉先。

好吧

有冇邊句經文、書卷比較中意或者覺得深刻？
有冇邊個聖經人物你係好中意？

羅馬書第一章廿六七節，男女都走唔甩
利申：以前有研究過，唔係耶

信耶穌都要死

你覺我我淨係守十戒同信主上唔上到天堂

細個信 愈大愈無宗教
做好自己就算
但做好自己都係base on 十戒

有時覺得令連登仔反感既 都係異端既教派 並唔係基督教

相信耶穌為罪而死
就得救了
人無完人
基督徒會犯錯係無可避免嘅
同埋最尾要向上帝交帳
所以係要盡力做好
而唔係信完就hea佢

犯錯無何避免
但明知故犯既基督徒大有人在

我唔係基督徒
但我比好多所謂既基督徒更基督徒

咁如果有野唔係被創造，咁姐係佢地自在永在嘅。放落呢個case, 姐係satan 同上帝一樣係自在永在。咁簡單啲黎講，神唔係唯一一個第一因，或者佢唔係第一因。咁姐係佢冇凌駕世上所有野，有其他野（可能係satan) 同佢咁高咁大，甚至有野可以凌駕係上帝上面。咁咪同你地講嘅野有矛盾囉？ 而且，點解上帝想我地信教，但係用個咁差嘅方法向我地傳遞訊息，你諗下，有兩個基督徒對「who created satan」 呢個咁基本嘅問題都可以有唔同嘅見解，咁我地又點可以肯定向我地傳教嘅人所講嘅野都係岩嘅呢？同樣道理，就算我想信上帝，都唔知應該信天主，基督，定東正教好。因為呢三個教基本上都係信同一個神，但對於教義就有唔同睇法。
另外， 可能wiki 錯，
但佢呢度話啟示錄包括對世界末日嘅預言。如果係咁，我諗樓主最好改返wiki, 如果唔係就會有好多人好似我咁被誤導。

呢個我都只係聽返黎，冇經文back up.

如果經文，應該係呢句

「我知道上帝一切所做的都必永存；無所增添，無所減少。上帝這樣行，是要人在他面前存敬畏的心。」
‭‭傳道書‬ ‭3:14‬ ‭CUNP-上帝‬‬

我最鐘意都係來自上面嘅傳道書。

原因係傳道書講到，萬事萬物都有佢出現或者消失嘅時期，好多時人好想得到某d野，完成某d事，但其實日子係父手入面，所以唔洗驚。上帝係想我地係佢面前有敬畏佢嘅心，呢樣就係原因了。

你後面講你信主，咁咪姐係都係門徒？

唔係信完hea佢係嘅。

咁我欣賞你，也願主祝福你

有無試過打J
係唔係唔比睇 Harry Potter,寵物小精靈
如果你有老婆,扑野係唔係唔可以帶套要劑劑中出

對於創造嘅問題，我發現好多人對第一因存有好多疑問，我其實唔係全部都識答，但我會覺得呢d只係人類係到講同推論，冇人可以好firm.

但你話唔同解釋果個位上，呢個我可以解釋下，基督新教係允許有多元嘅解釋，主要原因係因為我地冇咩教皇或者牧師萬歲嘅諗法，呢種多元有時會讓人好疑惑，但有時也會令我地可以由唔同角度去睇下點樣理解上帝，同樣道理，對創世紀，部分人係真係認為照字面解係講末世，我只可以話我唔認同呢種解釋。不過當一講到有經文例如你嘅手犯罪就斬對手落黎嘅經文，我未聽過有人斬對手落黎，可能佢地對手冇犯罪過掛（之前聽過有人切丁）。

有呀，男仔都會打丁架喇，果d話咩唔佢唔打丁果d一係結左婚，一係老左，又或者想控制自己。

比呀，我鐘意harry potter

可以戴呀，如果想要小朋友咪唔戴。

你肯定唔係耶撚

你指我唔係基督徒定唔係耶L？

點睇趙佩玉

屌你老母啊

都似 ，或者睇資料唔多，對耶唔熟

點睇好多基督徒用使徒約翰嘅
“啟示錄:22:18 我向一切聽見這書上預言的作見證，若有人在這預言上加添甚麼，神必將寫在這書上的災禍加在他身上。
啟示錄:22:19 這書上的預言，若有人刪去什麼，神必從這書上所寫的生命樹和聖城刪去他的分。“
嚟講啟示錄之後唔可以再有神嘅話語，但約翰福音係喺啟示錄之後寫？
如果依照一般基督徒嘅思考，咁約翰福音算唔算添加上去嘅經文？

要睇佢犯罪嘅時候
係咪會覺得對唔住上帝
有冇想悔改嘅心
畢竟改好係要時間
上帝會識得分你係真心悔改定係假情假義

經文指嘅預言係講緊主會再來嘅預言。

記得經文有提過係唔同意逆性行為，但經文冇提過禁止同性戀。雖然我係可唔可以同性戀嘅立場比較保守，但我經文講咗乜我就照講番出黎，而唔係將經文斷章取義用黎支持自己立場

唔緊要，或者大家take side唔同，我個人感受上同性戀係罪，只係女女冇男男咁肯定。

我理解這書係指啟示錄，唔係新約。

羅馬書第一章
26 因 此 ， 神 任 憑 他 們 放 縱 可 羞 恥 的 情 慾 。 他 們 的 女 人 把 順 性 的 用 處 變 為 逆 性 的 用 處 ；
27 男 人 也 是 如 此 ， 棄 了 女 人 順 性 的 用 處 ， 慾 火 攻 心 ， 彼 此 貪 戀 ， 男 和 男 行 可 羞 恥 的 事 ， 就 在 自 己 身 上 受 這 妄 為 當 得 的 報 應 。

哥林多前書第六章
9 你 們 豈 不 知 不 義 的 人 不 能 承 受 神 的 國 麼 ？ 不 要 自 欺 ！ 無 論 是 淫 亂 的 、 拜 偶 像 的 、 姦 淫 的 、 作 孌 童 的 、 親 男 色 的 、
10 偷 竊 的 、 貪 婪 的 、 醉 酒 的 、 辱 罵 的 、 勒 索 的 ， 都 不 能 承 受 神 的 國 。
11 你 們 中 間 也 有 人 從 前 是 這 樣 ； 但 如 今 你 們 奉 主 耶 穌 基 督 的 名 ， 並 藉 著 我 們 神 的 靈 ， 已 經 洗 淨 ， 成 聖 ， 稱 義 了 。

是非題：
點名和數點人數 是不是罪？

耶和華激動大衛數點人數，
然後話佢犯罪而降大災。
耶和華算唔算砌大衞生豬肉？

點先可以屌上帝？

寫得咁明顯佢都睇唔到，喺度自圓其說，一係假膠，一係初入教

如果你指嘅係鬧嘅都得嘅
耶利米衰歌
詩篇
大把都係對神發怨言嘅經文黎

即係你認為可以有聖經以外嘅經文？

你唔信唯獨聖經？
即係聖經以外可以有經文？

唔係
教義講到明聖經係最大嘅書
唔會有其他嘅書可以同等
甚至比佢大
另外
聖經唔係一個個作者寫完就公開
當中係有傾過邊卷擺落去之類
所以我係同認摩西五經唔係全部都係摩西寫（唔通佢自己寫自己幾時死咩）

18節和19節都係強調 預言
就算係唯獨聖經都不可以純以這兩句就基礎
否則，變相你把 預言2字刪走了來理解

認真的人會昅埋 思高版被指為 偽經章節
才去認同與主流信仰價值觀有明顯出入
讚成飛走，不列為聖經一部分！
絕不能馬虎了事
這樣符合盡心盡性盡意盡力

問錯，應該問點先可以強姦上帝？

咁教義邊個寫？
教義大定聖經大？
傾放邊卷落去個班人大定聖經大？

咁即係聖經冇教過唯獨聖經？
咁一般基督徒係咪錯解聖經？

唯獨聖經的意義
在於有矛盾時，以聖經為準
e.g.
天下沒有賜下別的名，可以得拯救！
這句令其他信仰都視作錯誤

但當大家意見一致時，就無咁突出。
例如：你點對人，人點對你。

咁即係聖經到底有冇講明聖經以外唔可以再有經書？

聖經都是神所默示的，於教訓，督責，使人歸正，教導人學義，都是有益的。提摩太後書3:16

信徒係要相信聖經係真實無誤
當然當中睇嘅時候我地可以有問題提問

與很多異端一樣，摩門教亦否定聖經的絕對權威。摩門教認為聖經並不完全，必須加上《摩門經》、《教義和約言》，以及《無價珍珠》的補充，才算完整。

但陳牧師回應說，基督徒相信聖經是最高的權威，原文每一字、每一句絕對無誤，人也不可在現有的聖經內容以外再任意加添或減少任何內容(啟22:18-19；申4:2,12:32；箴30:6)。

幾時落地獄

1） 如果摩門教徒希望成為基督徒 ，那麼他就應該明白 ： 摩門教的教導是源於聖經以外的教導。 聖經所教導的足以指導基督徒的生活（提摩太后書3:16），而且 聖經上特別指出， 若有人宣稱自己有權柄在上帝已有的啟示上加添什麼，上帝就要咒詛他們。 也就是說，上帝宣布祂所寫下的啟示已經完整了（啟示錄22:18- 19 ）。 因此， 上帝沒有任何理由再要多寫什麼了。 如果上帝自己書寫聖經，自己說聖經已經完整了，到後來才意識到，是因為沒有計劃好，或者當時知道的還不夠多，以至於忘記了什麼，那麼，這樣的上帝就根本不是聖經裡所描述的上帝。 摩門教教導說聖經只是四個權威之一，其它的三個分別是《摩門經》、《教義和聖約》以及《無價珍珠》。 這三本書都出自 於一個人， 他自己宣稱是出於神的啟示。 然而，這些書的內容都與聖經這個首先的、真正由聖靈啟示的內容相矛盾。 若 在聖經上加添任何東西，還自詡是“啟示”，就一定 是 與上帝違背的。

2 ）如果摩門教徒希望成為基督徒，那麼他就應該明白： 摩門教宣揚的上帝是一個不完全的上帝。 摩門教所教導的上帝並不永遠是宇宙中超自然的存在（摩門教義 ，第 321頁），這個“上帝” 今天所擁有 的地位，是靠 “正直地活著”而得來的（ 先知史密斯的教訓 ，第345頁） 。 然而，是誰定義“正直”呢？ 這個標準只能從上帝而來。 所以， “ 上帝之所以成為上帝，是因為上帝遵守了上帝自己預定的標準 ” ，這樣的教導是自相矛盾的。 還有，如果一個“上帝”不是永恆的，不是自存的，那麼，這個“上帝”就不是聖經裡所描述的上帝。 聖經裡所教導的上帝是永恆的、自存的（申命記33:27；詩篇90:2；提摩太前書1:17），而且上帝不是被造的，祂是創造者（創世紀第一章；詩篇24:1；以賽亞書37:16；歌羅西書1:17- 18）。

3 ）如果摩門教徒希望成為基督徒，那麼他就應該明白：摩門教所教導的是一個膨脹的人性，而這是與聖經的教導是不相符合的。 摩門教教導說，任何一個人都可以成為神（《先知史密斯的教訓》，第345-354頁）。 然而聖經的教導是，只有上帝才是真神（撒母耳記上2:2；以賽亞書44:6；46:9）。 以賽亞書4:10記載著上帝自己的話語：“在我以前沒有真神；在我以後也必沒有。” 。 在這麼充分的聖經證據面前，摩門教還敢斷言人能夠變成神，這就說明 人是多麼想霸占上帝的地位，這也正是撒旦心中所存的貪欲（以賽亞書14:4 ），也就是撒旦在伊甸園 傳遞給亞當和夏娃的思想（創世紀3:5）。 這個想霸占上帝寶座的貪念，或是與上帝分享寶座的慾望，正是所有以撒旦為父之人的特點，包括那個在末世的時候激發同樣貪欲的敵基督（帖撒羅尼迦後書2:3-4）。 縱觀歷史，許多假宗教都在玩弄同樣的貪欲。 但上帝宣布，除祂自己以外，沒有真神。 我們絕對不應該與神為敵。

4）如果摩門教徒希望成為基督徒，那麼他就應該明白：摩門教教導我們，我們可以 用努力“賺”到我們的救恩（信仰條款第92頁，摩門經25:23），而這是與聖經相違背的。 因為我們有基督教信仰，我們當然活得與眾不同，但這並不說明我們是靠好行為得救，我們得救是唯獨靠著上帝的恩典，透過相信上帝所賜下的、我們白白得到的禮物（以弗所書2:4-10）。 這僅僅是因為上帝只以祂完美的公義為標準。 基督為我們的罪死在十字架上，換取了上帝所要求的完美的公義（哥林多後書5:21）。 我們只能靠著在基督裡的信心，才能成聖（哥林多前書1:2）。

最後 ，如果我們把信心放在假的基督身上，那麼，這樣的信心就把我們引向假的救恩。 任何“賺”來的救恩都是假的救恩（羅馬書3:20-28）。 我們靠自己的好行為是無論如何不能配得救恩的。 如果我們不信靠上帝的話語，那麼，我們就失去信仰的根基。 相反，如果我們信靠上帝的話語，那麼，我們就必須意識到祂的話語是前後一致，並且是可靠的。 如果上帝不維護祂自己話語的準確性，那麼他就不是真正的上帝。 摩門教和基督教的區別就在於，基督教宣稱上帝是在永恆中自存的，並且設定了完美和聖潔的標準，而這個標準是我們靠自己無法達到的。 而正因為這樣，也因為上帝愛我們，上帝就差遣了他的兒子為我們死在十字架上，來償還我們犯罪的代價 。

你呢個回覆冇答過上面三條問題…
加上提摩太後書嘅“聖經“都係翻譯嘅錯誤，所以都同三條問題冇關。

問你就答啦 咁撚簡單都唔答

申4:2和12:32 會較好表達 唯獨聖經

申命記4:2
所吩咐你們的話，你們不可加添，也不可刪減，好叫你們遵守我所吩咐的，就是耶和華─你們神的命令。

既然申命記講咗唔可添加，咁依照同樣標準，點解申命記打後嘅唔視作添加而廢除呢？

吩咐沒有停，主是活人的 神。
較好的分水嶺才用返啟示錄作截止
所以上面講要夾埋其他經文一齊用

上面先有個“主內“巴打話啟示錄只係講返唔可以喺啟示錄到添加而唔係指成本聖經喎…

當你啟示錄講得啱，但約翰福音係約翰寫完啟示錄之後先寫，咁約翰福音又係唔係要廢除？如果唔係，點解？

好奇一問

假設有人作假見證，但因為個假見證而令好多人信基督教，咁呢個人有無罪

打個比喻，某牧師一直都作假見證令人信基督教信耶穌，最後有好多人因為佢所講既大話而真心信奉基督教，咁呢個牧師有無罪？死後會上天堂定落地獄？

我有識人係基督徒，
佢就成日扑野+搵sp+好撚鹹濕。
佢犯咗邊條罪 可唔可以詳細講吓
信咗但又婚前搞嘢會點

吩咐和其他篇章的一致性，且同一作者約翰

其他如 馬利亞福音、雅各福音、猶大福音
不收入聖經之內
可以看這個連結：

「成全」兩個字都未識解就想傳教嘅摩門教徒

有，只要真心悔改就得。

你發爛渣就當人唔識解仲威豬啦發

即係完全唔關幾時寫或幾時發佈，係關一致性？

有一個門徒，就是西門彼得的兄弟安得烈，對耶穌說：

「在這裡有五罐嘉頓雜餅、兩條魚，只是分給這許多人，還算什麼呢？」

耶穌說：「你們叫眾人坐下。」

原來那地方的草多，眾人就坐下，數目約有五千

耶穌拿起嘉頓雜餅，祝謝了，然後讓大家伸手往罐內取餅吃。罐中的餅乾取之又有，取之不盡，至於那兩條魚呢？耶穌自己燒來吃了。

結果5000人吃飽了，耶穌對門徒說：「把罐內剩餘的餅倒出來，免得有糟蹋的。」

他們便將那五罐嘉頓雜餅，就是眾人吃了剩下的，倒了起來，裝滿了十二個籃子。

你解多次俾大家睇囉

我嚟係問問題，唔係答問題。
你想繼續我哋之前嘅討論未去我個post到問，我唔會騎劫人哋個post。

另外你講嘢都唔合常理
我問你你解唔通發惡發癲就有可能
你「完美解答」人哋嘅問題對方反而「發爛渣」？
都話摩門教徒又賤又cheap㗎啦

聖經無馬太福音5:17?

睇返對話紀錄，我答完之後你認為錯，我問你邊到錯你就原封不動咁引返段經文比我。
我話你咁樣完全冇交流我哋就不如唔好討論喇，你就一句“其實係你問我答定我問你答？“
咁我見你係零交流咁討論我就只好等你有交流嘅打算先繼續，最後你一句“原來摩門教徒仲乞人憎過主流耶人，今日領教“就走咗。

其實我同你喺到講都無意義，不如交比其他人定斷，睇下係邊個發爛渣？

返咗近30年摩門教，你問我答(2) #165 開始樓主入咗嚟

你覺得我講得錯嘅你就去我到指出返「成全」有咩解錯，點解錯，點先啱，正面回答返我嘅問題，唔好零交流咁，否則點作討論？

聖經有馬太福音5:17但我嚟係問問題，唔係答問題。
你想繼續我哋之前嘅討論未去我個post到問，我唔會騎劫人哋個post。

你真係好care 5:17節，我明你講嘅問題，但我反而想知點解你背黎咁care

一直好想問，
我睇過一張圖，你受既痛苦既時候原來神係你背後擋緊d石頭，當然有d石頭打中你。
點睇呢張圖，
點睇呢個世間咁多苦難。
唔中意d耶L答我人要受苦人有罪，
個人認為呢d係洗腦，
人一出世點會有罪，我唔覺得。
Anyway 無論答唔答多謝你先

呢一代啲反基，其實都係 罐頭
一味翻炒已經有的矛盾、暴力、色情等等
搵啲新意都無

上個你問我x的thread
問到：
耶和華有無教摩西講大話？

未見過，即場企係度！
即如上面問到
耶和華有無砌大衞生豬肉，也是無見過！

#419開始追番上去啦
#165開始有排搵

你信嘅派系係咪信一次得救永遠得救？
即係：
羅馬書:10:9 你若口裡認耶穌為主，心裡信神叫他從死裡復活，就必得救。
羅馬書:10:10 因為人心裡相信，就可以稱義；口裡承認，就可以得救。

有啲基督徒宣稱一個人只要有一刻信主，佢之後變心，做盡壞事，死前唔悔改都可以得救。

你唔答就得
人地問「係你問我答定我問你答」你就發惡
跟住而家覆述時就抽起自己發惡嗰段
講到自己好委屈
對方好無理

耶穌教導和保羅神學的矛盾

咁你哋答唔到咪繼續問

神以前都係人 不過佢做到啲人做唔倒嘅嘢 之後就係神

討論必須係兩方先成立，除非你認為討論係可以單方就完成到。
我十問你九唔應，最後仲講「係你問我答定我問你答」，咁我見你唔係以討論嘅心態嚟問，咁仲點繼續？
既然你無心討論，咁我講：
“原來你係呢種心態
咁我唔浪費時間
真相就答晒
你同唔同意都唔關我事
“
呢幾句邊到有發惡過？
大佬，我都有工返，有堂上，有家庭照顧。
真係老馮喺到同個無心討論嘅人浪費時間？
真相=Facts，我不嬲都講我係為咗答真相先開post，係第一手無經改動嘅真相。唔係要人同意。
你所謂嘅“發惡“留言原來只係句句真話，你就聽者有意 我真係唔知邊隻字有發惡

你咁忙就唔好開「你問我答」啦
俾link又唔睇

我個人立場係相信神係最大
而聖經係有神嘅話語
自然有佢嘅力量
另外
耶穌黎到世上係做捨己而唔係稱帝
信徒係要效法基督
所以某程度上我地係唔可以超越上帝

普遍主流嘅基督教都係會用罪作為起點（知道你唔鐘意，抱歉）。

對於苦難，我答唔到，當世上咁多衰人壞事做盡壞事但風流快活，政治人物講大話冒認社工同係法庭影相都可以冇人捉，但咩都冇做過嘅第三世界係戰亂嘅人，面對佢地我解釋唔到。

所以我問心覺得唔明，部分講法係話要令人敬畏佢，但係咪要用呢種方式先。

我答唔到，但我知道每個人嘅最後都係死亡，而之後我地就會公平了。

頭文字d幾好睇，不過句野就唔太同意。

咁佢咪姐係只係口頭承認，得個樣囉

幫弟巴打補充少少
災難嘅發生
可以係默因為係罪
但唔係全部
有啲人會覺得點解好人都要死
我只能話我地唔可以左右到上帝嘅決定
如果可以左右到
上帝仲係全能嗎？

隻隻字都睇得明，連埋一齊睇唔明
不過多謝兩位解答

會唔會有諗過有一日科學證明到第一因唔係d咩神 而係真正科學解釋到geh野?

如果上帝係全能
可唔可以改變上帝係全能哩個statement

既然你嘅立場係相信神係最大，咁啲教義邊個寫？神寫嘅？
如果教義係神寫嘅，咁賦予聖經權威嘅教義大定聖經本身大？
如果教義唔係神寫嘅，唯獨聖經論仲站唔站得住腳？

咁即係你唔信呢個理論？
我可唔可以理解為如果一個人真正相信，係必定有好嘅行為伴隨？如果冇，佢就一定係“得個樣囉“？

我認為信仰本身係有佢唔理性嘅一部分，刻意用科學驗證就唔係真真正正信神，而只係信科學驗證出黎嘅結果。

呢啲係信咗之後嘅嘢黎
人改變唔係一時三刻嘅事

姐係天地萬物都有非理性一面?
咁phy d 式同theory 係咩
同埋我講咗我唔信有所謂神geh存在

"耶和華說：我若在所多瑪城裡見有五十個義人，我就為他們的緣故，饒恕那地方的眾人。" 創世記18:26

當時講緊罪惡之城，按照當時情況來講佢地出世有亂倫既思想都不奇怪，後來為了防止再有亂倫所以在利未記18章先有提及有關上帝對亂倫的律例

唔緊要呀你唔信，不過友情和愛情係咪真係可以用理性解釋，呢陳你可以諗下。

從呢個post睇得出好多人對基督教有誤解/認識好片面
幫樓主加油

利申 女朋友係基督徒 之後自己睇左好多資料最後從理性說服到自己相信

首先我冇講過我忙到開唔到「你問我答」，連登開唔開得post都要經過其他人嘅同意？
其次數重點唔係忙唔忙，係值唔值。

如果我無理解錯，原來係唔值得睇link?
但係你又話人「十問九唔應」，其實係你唔去睇link然後回覆
咁即係作假見證？

我幾時有講過條link唔值得睇或者冇睇條link？有嘅cap圖睇睇，冇嘅收返你呢句說話。

咁你而家咁得閒玩駡戰
睇咗啲link未？

正面回答問題，唔好又零交流。
我幾時有講過條link唔值得睇或者冇睇條link？有嘅cap圖睇睇，冇嘅收返你呢句說話。

我幾時時得閒，幾時做乜，選擇做乜都要經你？你邊個？

駡戰？邊有？你put words in my mouth，而家係我單方面被屈，邊有駡戰？

首先我冇講過我忙到開唔到「你問我答」，連登開唔開得post都要經過其他人嘅同意？
其次數重點唔係忙唔忙，係值唔值。[/quote]

我咪話「如果我無理解錯」囉
你話我屈你
你話我「十問九唔應」又係唔係屈？

即係未睇

個人立場，為改而改有咩意思？

真正相信，你計佢決志個下定點樣？有好多人on居居信咗，自身嘅缺點未改好，要到後期先醒覺（聖靈感動）改好

信仰有感受個一part，我稱為非理性

講開理論，進化論係同創世紀描述有衝突，身邊有讀Science嘅信徒，係呢啲位會有困惑。呢啲情況，係好常見，我唔會話冇。
以我立場，我覺得進化論唔貼身，所以冇呢啲困惑，所以某程度上我覺得係睇你接受邊一套多啲 自問我唔係睇佢符合logic就接受嘅人嚟

我呢到“值唔值“有冇主語指明係指緊條link？有嘅cap出嚟，冇嘅收返。
我冇講過條link唔值得睇，又冇講過我冇睇過，但你睇你上面留言講咩？話我冇睇過喎，呢啲係咪屈？

十問九唔應呢幾個對話已經睇咗出嚟啦，我呢個留言
“討論必須係兩方先成立，除非你認為討論係可以單方就完成到。 我十問你九唔應，最後仲講「係你問我答定我問你答」，咁我見你唔係以討論嘅心態嚟問，咁仲點繼續？
既然你無心討論，咁我講：
“原來你係呢種心態
咁我唔浪費時間
真相就答晒
你同唔同意都唔關我事
“呢幾句邊到有發惡過？
大佬，我都有工返，有堂上，有家庭照顧。
真係老馮喺到同個無心討論嘅人浪費時間？
真相=Facts，我不嬲都講我係為咗答真相先開post，係第一手無經改動嘅真相。唔係要人同意。
你所謂嘅“發惡“留言原來只係句句真話，你就聽者有意 我真係唔知邊隻字有發惡“
呢個留言有3條問題，你答：
“你咁忙就唔好開「你問我答」啦 俾link又唔睇“
回答數係0/3，已經超過咗十問九唔應嘅程度。

我唔係教徒，但自小讀聖公會的學校大，除了得到智識以外仲學習到點做人，點知現在見班友玩投共，我感到十分失望，樓主身為教徒點睇？

即係醒覺後嘅人必定會得救，醒覺後嘅人必定唔會做壞事？
如果上面條問題係yes的話，係咪如果一個人自稱醒覺但後來做壞事就必定係未醒覺，只係自稱？

你打咁多字，可否簡單答一句你睇咗未？

就算符合logic都唔接受

睇晒

咁你係咪要繼續十問九唔應？
我已經退咗一步，你可唔可以答返上面三條問題？
係咪要繼續屈我話條link唔值得睇，屈我冇睇過條link，定你會收返？

冇問題架，我又唔係強硬要你接受

上次係條街 見到條耶撚揸住支咪話唔信耶穌就上唔到天堂

有人會係真心醒覺，但同時都會有肉體同精神嘅軟弱，容易犯錯，係呢個時候，更加要尋求上帝嘅幫助。

你點睇d耶撚 問親乜 解釋唔到就答你 不要問只要信

咁即係一個人要真心相信(有好嘅行為)先會得救？

有咩回應？啲link點錯法

我俾晒supporting你都屈我「無心討論」

相信就已經得救
但你內在相信個基督個套
行為會慢慢改變

討論係有交流，你呢個回覆已經再次無視我嘅問題，一條都冇答過。咁算唔算無心討論？

我嚟係問問題，唔係答問題。
你想繼續我哋之前嘅討論未去我個post到問，我唔會騎劫人哋個post。

要我講幾多次？

你自相矛盾得好緊要

都唔知係咪又作假見證

咁到底係咪如果一個話自己相信，但行為完全唔改變，係咪代表佢唔信？
一個人決志後30年都無犯大罪，死前一刻通姦，佢會唔會得救？
一個人年少時決志，但從此再冇過基督徒生活，犯十誡，佢會唔會得救？
yes no question…比返yes no answer我

你要屈人「無心討論」唔通你而家會認錯？

傳教定討論呀，摩門教徒

你入嚟咁耐一條問題都冇回應過我，我咁都有屈你？
我已經答咗你我睇晒啲link，但你仲未收返你屈我話你啲link唔值得睇同我冇睇你啲link喎。你肯面對我，直接回覆未？

自己態度惡劣問問題迫人答就得
人地俾埋link問問題就屈人「無心討論」唔答

點知你係咪作假見證

叉燒巴，我有冇“態度惡劣問問題“同“迫“你答？

自己又識咁樣講
人地其實答咗佢又屈人無答
馬太福音5:17原來係摩門教徒死穴

我幾時有屈人無答？有嘅cap圖，無嘅收返。

我嚟係問問題，唔係答問題。
你想繼續我哋之前嘅討論（馬太福音5:17）未去我個post到問，我唔會騎劫人哋個post。

要我講幾多次？

其實你係咪外國人？啲中文咁差嘅

叉燒巴可唔可以救下我，因果巴條友好似閱讀困難症咁，屈人唔洗本，可唔可以介入下

賊喊捉賊

唔記得你一直唔知紅色字係highlight俾你睇

咁癲 如果佢用呢種方法我未必信。

唔會不要問，唔識好多原因，坦白承認就可以。

我個人覺得好多野太難答，所以嘗試過就好，不要問只要信我諗係唔太太好嘅講法。

因果巴打同蜜糖巴打算喇，討論區都係傾計為主，我知實有人又話我咩左膠果類，不過連登都係想大家開心笑下，無聊討論下，討論到嬲豬人地搞到自己咁嬲好傻好蝕底架。

我無嬲，我係無奈啫…
樓主，雖然我哋信仰同睇法唔同，但我堅持唔騎劫你個post去答我信仰嘅嘢，呢個做法係咪錯？
我尊重你哋嘅信仰，完全冇嚟踩場講自己嘢，呢個做法係咪錯？
請你評評理

明嘅明嘅，唔緊要喇，咪當係交流下，唔想傾就算喇！😆

絲
普通討論，it’s feel good

以我個人立場答
要同神宣講，再同眾人宣講自己信
第一個好極端，我答你唔到
第二個當佢年少個刻真心相信，咁係得救嘅（咁神審判佢就另一回事吧）

藍絲
感謝

有基督徒宣稱一個人如果未執行過洗禮，不論情況如何佢都會落地獄。你認同嗎？

德文嘅聖經比其他語言嘅聖經多幾本書，咁算唔算添加咗經文，違反咗唯獨聖經論？

聖經入面有好多經書或書信係喺聖經入面被引用過，但從未收錄過入聖經到。如果有日搵到個啲經書或書信嘅原稿，可唔可以視作神嘅話語？例子如下：
約書（出24:7），耶和華的戰記（民21:14），雅煞珥（書10:13；撒下1:18），所羅門記（王上11:41），先見撒母耳（代上29:29），先知拿單（代下9:29），先知示瑪雅（代下12:15），先知易多（代下13:22），耶戶（代下20:34），何賽書（代下33:19），給哥林多人的信（林前5:9），給以弗所人的信（弗3:3），及從老底嘉來的書信（西4:16）

點解你覺得自己有資格做基督徒？

你認為死咗之後會發生咩事
唔係話你條屍會比人火化/埋落地下
係你個[靈魂] sor 唔知點形容呢樣野

同埋係唔係唔信你個神就會落地獄
如果你死咗發現原來意粉神(一個例子)先係唯一
你會唔會後悔

如果上帝制造世界，咁邊個制造上帝

信教咁耐，你有冇聽過神的聲音，點解有d人會聽到，有d人聽唔到，又話神愛世人

你點睇食飯前唔祈禱但自稱基督徒的人?

以上三條，thx

有部分人話上帝嘅存在唔洗被創造，簡單黎講姐係自有求有。

冇聽過。

唔一定要謝飯禱告的。

唔會，因為對得住自己。

咁如果我唔信你個神
我死咗見到佢 係唔係就會落地獄

根據聖經描述，再加我少少個人幻想。我會諗就係死嘅時候，如果未到審判日子，我就會冇知覺咁沉睡，唔知訓咗幾耐。到審判日，四周白晒，我睇唔見神，但有把聲音宣讀我一生嘅罪，同埋個腦好似走馬燈咁回憶自己生平。最後神/天使會講句：「你因著信而得救。」然後我會sense到我應該走向邊個方向，個到就係新天新地（天國）

你同個基督徒講呢啲咁假設性嘅問題...

即使上帝唔係真實，透過聖經嘅話語，的確令我成長咗，撞少咗板，我無悔有呢啲經歷。

1. 唔認同，我自己睇，信係基本，浸禮係advance，但當然呢個唔係基督徒唔受浸嘅理由

2.有冇例子多咗咩書？我未聽過

3. 我會當佢係「次經」、「參考書」去看待

聖經話唔信就與神隔絕
個人意見認為聖經講嘅地獄只係象徵
形容人永遠與神隔絕嘅可怕之處

1. 自有永有，超越我地人類所命名嘅載體e.g.時間、空間。

2. 所謂上帝嘅聲音，依我嘅經歷，係一種意識黎。另外，要聽見上帝嘅聲音首先要自己近佢e.g.祈禱、讀聖經，同佢建立關係

3. 謝飯禱說到底都係感恩有上帝嘅供應，人地唔祈，可能佢唔認同掛。

同一樣永遠冇見過geh嘢隔絕有咩咁可怕
仲有如果你個神真係咁好人
我唔信佢都應該有得上天堂la

我相信上帝都會想你上嘅，但如果唔聽佢說話係有點難。

1. 既然基督教各教派間本身對教義同教儀都存在分歧（例如啱啱講浸禮嘅教儀觀念，或基要派對聖經教義字句嘅執著），用咩準則去定乜教義係啱，乜係錯？去到邊個程度嘅分歧係可接受同不可接受？

2.
source:
Wiki聖經page搵到新教，天主教同東正教單單舊約就已經有唔同數量嘅書嘅分別（新教39本，天主教46本，東正教50本），咁邊個啱？邊個違反唯獨聖經論？

3. 用以弗所作例子，點解兩封同樣係保羅寫比以弗所嘅信，但一封被你視作聖經嘅正經，另一封就視為次經？唔係應該一視同仁先比較合理咩？

師兄勇氣可加，基督教係好多位可以比人質疑，但喺連登就已經有一大堆人本身都基督徒有偏見/當正全部基督徒都係耶撚。唔覺意答錯就比人負皮到地獄鬧臭你，所以信與否都真心佩服

1. 淨係講基督教，冇錯，唔同宗派嘅方針都有分別，但核心嘅信仰都係一樣，我舉啲例子：
- 三位一體
- 死後有審判
- 耶穌基督會再來

2. 我淨係講我識嘅，猶太教其實同新教一樣，其中一個例，只新教將小先知書逐卷逐卷咁計，猶太教就係將佢地combine做一卷書，姐係話，讀嘅內容係一樣

3. 邊兩卷？我唔清楚

你點睇身體自主

露點=色情/以不健康眼光看待身體
的確女人不應物化
但所謂的身體自主又好像不合乎聖經

多謝你，其實對同錯講到最後都係base on 你嘅解釋合理興否。

其實唔識咪話唔識，只要你真係有諗過就得，但太多人唔識就扮識（我都會），搞到一團亂。

但連登巴打對基督信仰嘅理解或負面感覺，我是十分明白的。

首先我會問，什麼叫身體自主？

如果身體自主就是可以何時何地都露出性器官，我極力反對。

我認為男人/女人嘅性欲唔係一句身體自主，就會冷靜下來的，見到露出身體，部分人難免有反應。

點解會相信有神既存在

利申無神論, 覺得所謂既神同恩典都只係人既心理作用

係真嫁

真心我見到男人條jj唔會有生理反應
咁如果身體自主 係一個女人 show佢嘅身體曲線俾人盼 但係有着衫 佢想感受到自己attractiveness is it okay？

即係其實我想講嘅case係emilia
喺香港你可以show長腿
但係只要着低胸露事業線就會俾人鄙視
咁如果一個女人可以係着低胸或者露身體曲線嘅衫去比佢姐感受到佢嘅Attractiveness
呢個身體自主你接唔接受

我唔係假膠，我係真心想問

1. 你會點說服一個只講理性唔講感情geh人
同埋咩叫聽佢講 姐係做順民?

2. 有冇諗過宗教同中國百家思想一樣
都係統治階級用嚟愚弄同控制人民geh工具

佢自己質人就得
人地引晒source問佢佢就屈人「無心討論」然後block埋人地

有機會。

當你試過一d經驗你就會明了，初時都係傻下咁信架我。

我反而想知點解show曲線唔得，好多女仔好勤力做運動線條係好令。

我接受到，對我而言at least 要著衫咁就得。

哦你唔俾yes no answer

1. 如果呢類人，我覺得無得逼，只能用經驗去說服佢，但唔係每人都會有。

唔係做順民，我地係可以唔聽佢話的，只係要承受後果。

2. 有諗過，但其他又未必係愚弄到，反而好多人借機搞事。

如果你去我個post到問，我必定會答。
如此簡單嘅中文句子你都要繼續喺其他人嘅post到問嘅話，恕我無能，唔識同你溝通。例如我同叉燒絲討論都冇問題。
你認為我真係屈你「無心討論」嘅話就請你正面回答我嘅問題嚟證明你有心討論，正如我正面答咗你屈我認為條link唔值得睇同冇睇條link。

1. 即係只要核心信仰一樣就冇問題？但核心信仰嘅list係邊個寫？核心信仰嘅乜由係邊個決定？

2. 咁天主教同東正教呢？佢哋分別有46卷同50卷喎，佢哋係咪違反咗唯獨聖經呢？定新教嘅39卷違反咗？

3. 以弗所書:3:3 用啟示使我知道福音的奧秘，正如我以前略略寫過的。
呢句證明，保羅必定曾經寫過另一封以弗所書比以弗所嘅信徒，當中包含“福音的奧秘“。
所以點解兩封同樣係保羅寫比以弗所嘅信，但一封被你視作聖經嘅正經，另一封就視為次經？唔係應該一視同仁先比較合理咩？

1.你之前都block咗我啦，點「必定會答」？
2.你叫叉燒俾yes no answer你
佢無俾
你唔知點解放過佢啫
3.俾晒supporting你睇都叫「無心討論」我都唔知點證明自己「有心討論」

1. “如果你去我個post到問，我必定會答。“
如此簡單嘅中文句子你都可以自己加咗個“之前都block咗“你 我改得再明確簡單啲，從今以後如果你去我個post到問，我必定會答。希望你唔好再幻想加鹽加醋落我嘅句子到。

2. 等我呢個外國人同你上一堂中文堂。我問咗呢三條：
“咁到底係咪如果一個話自己相信，但行為完全唔改變，係咪代表佢唔信？
一個人決志後30年都無犯大罪，死前一刻通姦，佢會唔會得救？
一個人年少時決志，但從此再冇過基督徒生活，犯十誡，佢會唔會得救？
yes no question…比返yes no answer我“

佢答：
“以我個人立場答
要同神宣講，再同眾人宣講自己信
第一個好極端，我答你唔到
第二個當佢年少個刻真心相信，咁係得救嘅（咁神審判佢就另一回事吧）“

問題同答案對照如下：
問：“咁到底係咪如果一個話自己相信，但行為完全唔改變，係咪代表佢唔信？“
答：“要同神宣講，再同眾人宣講自己信“
結論：唔算有答過，所以0/3。

問：“一個人決志後30年都無犯大罪，死前一刻通姦，佢會唔會得救？“
答：“第一個好極端，我答你唔到“
結論：人答唔到某啲問題好正常，冇人乜都答到。我唔會覺得佢有逃避問題。但為咗對你公平，我當佢冇答到。所以0/3。

問：“一個人年少時決志，但從此再冇過基督徒生活，犯十誡，佢會唔會得救？“
答：“第二個當佢年少個刻真心相信，咁係得救嘅（咁神審判佢就另一回事吧）“
結論：限於中文嘅語文同文法，yes no q&a唔會似英文咁真係有一個yes字或no字。我問“佢會唔會得救？“而佢答“咁係（會）得救嘅“，呢個會係可以imply落去。即係佢答咗，所以1/3。而你嘅分數係0/3，即係0%。

又同你上數學堂，1/3嘅百分比係33.33%（2位小數），「十問九唔應」嘅百分比係10%。33.33% > 10% > 0%，所以叉燒絲比「十問九唔應」嘅人好3倍幾，比你（0%）好無限倍。

3. 你的確有比source，但完全冇commet，當我叫你比啲commet你答“哦“（睇返紀錄），討論喺詞典嘅解釋係“就議題互相交換意見“，copy and paste又冇commet係唔乎合“討論“嘅意思。我已經教咗你點證明你係「有心討論」，希望你唔好咁盲唔理我講嘅簡單中文。
你認為我真係屈你「無心討論」嘅話就請你正面回答我嘅問題嚟證明你有心討論，正如我正面答咗你屈我認為條link唔值得睇同冇睇條link。

咁未contradict 咗想你上但係唔聽呢個statement lor
正常如果你個神真係想人人上天堂
就應該有好L多所謂神跡去prove佢存在la

另外如果唔聽話就要承受後果
呢句有d似中共對香港個方法
亦都似一d極權咁

同埋咩叫多人藉機搞事

sor for chur 9你
因為我讀咗12年教會學校都好反感

1. 所謂核心信仰都係聖經入面有寫嘅

2. 其他教我話咗唔識，唔答了

3. 保羅寫過咁多信書，未必係講緊寫比以弗所教會。不過你咁提出，我都要仔細睇睇先。

1. 但唔同教派或宗教都睇聖經，都有唔同嘅演繹，聖經入面有寫嘅呢個講法如果work就唔可能衍生出咁多教派或“異端“。

2. ok, 咁天主教，東正教嘅人都相信耶穌，即使佢哋本聖經唔你個本唔同，佢哋上唔上到天堂？

3. 或者用哥林多嘅例子，“哥林多前書:5:9 我先前寫信給你們說：不可與淫亂的人相交。“
呢到明顯證明保羅喺哥林多前書之前寫過另一封書信比哥林多（哥林多前前書），如果今日搵返哥林多前前書，可唔可以當係聖經一部分，變成哥林多一書，二書，三書？

教會青年團既所謂 團友好撚假 番甘撚多年咪一樣 bully人 講粗口 耶撚都係得把口 無行動

我係耶撚 不過見樓主d回覆真係

想問下你信嘅到底係邊個？老豆？定仔？

聽到我都笑撚左

你班耶撚周圍同人講唔信就要落地獄學咩人講大愛on99

你有無block過我呀？yes no question, yes no answer please 加鹽加醋
你中文咁差都係算吧啦

咁都叫唔comment，無心討論

想問你哋煩完未？偽善完未？

收皮啦 死耶棍

樓主、叉燒絲或者任何一位巴絲，當我求下你哋，你哋可唔可以花少少時間追下我同因果嘅對話，評評理？我已經幾乎花盡耐性去應付佢。

返咗近30年摩門教，你問我答(2) #165 開始因果入咗嚟

點解可以有科學家信耶穌? #510 開始因果入咗嚟

同埋呢個post嘅#397開始。

樓主，我知你叫過我唔洗理佢，但條友開post話我賤同cheap。
最煩係佢會好似走嚟你個post咁去其他人嘅post到追擊我，影響其他人討論。

求求你哋任何一個人花少少時間睇睇，救救我

笑下 世界更美

有經驗？講多點後聽下先。

有d咩回覆令你唔鐘意？我唔會要求自己準確無誤，盡力就得。

你果張三位一體圖其實係嘗試理解神嘅方式我信父子聖靈呀，因為都係聖經講嘅神。

有人同你咁講？

點煩同偽善先？

唔緊要，睇黎你有點唔鐘意基督徒，希望你將來有機會認識信仰。

甜心巴打你係咪魔門教徒？算吧，如果係我笑下就算，唔好再理，過一排就得。

因果巴打都到此為止喇，算吧，唔好再咁討論罵戰，有時間睇下其他膠post重好喇。

呢期有個post講家人煮過最on x 嘅野食，好搞笑。

你一時又話唔騎劫人地個po
但你又嘈咗兩日
又set好多規矩先肯「答」馬太福音5:17
一時又話自己嚟係問問題唔係答問題
一時又係咁鬧我唔「答」你問題（其實我已經答咗好多次）
好喇而家俾我搵番所謂嘅「無心討論」內容出嚟，我連聖經原文都搵埋求你賜教
你無得再屈我「無心討論」
你就即刻扮被迫害
又話我狙撃你、影響其他人討論
你自己從一樓開始睇啦
我一早已經入嚟而且有問馬太福音5:17
仲唔係賤格？
而且你問心啦
你呢個非主流教會信徒入嚟真係問問題？
我阻住你傳教啫
以前好敬佩摩門教徒學問淵博
而家喺街見到摩門教徒就諗起你咁討厭

佢鬧我又唔俾我反駁？有無咁著數？

你咪block我囉
你又唔係未block過

點樣睇天堂地獄哥

邊個黎。

我係，但我問嘅所有問題都冇套過我信個套落嚟，一條都冇。你見叉燒絲同我討論都完全冇hard feelings。你見我係你直接問我嘅信仰先講，但就比佢屈我喺到傳教…
我算咗嫁啦，但佢好似而家咁走去其他人嘅post到煩，我唔想煩到其他人咋。
一係樓主你答下我，叉燒絲話我同佢嘅討論好正常，冇問題。你見我喺到留言有冇傳教嘅嫌疑 或者討你厭？

同樓主你覺得我有冇嘗試去騎劫你個post？

我覺得唔係傳唔傳教嘅問題，而係你地嘅對過環境同態度都一般。

唔好再引用回覆呢個post喇，開心上網做網民去。

我係以前有block過你，但我已經同你講咗“從今以後，你去我到問，佢就答返你“ 從今以後…from here on now…，咁同我以前有冇block過你關乜事？“你只要而家去我個post到問，唔好煩到其他人，我就而家會喺我個post到答。“真係咁難明？

我問心仲重唔重要？我都答咗你我睇晒啲link，但你唔信話我作假見證，咁我而家答你我問心入嚟係完全冇傳教嘅諗法你又會信咩？我講乜你都討厭咗我先啦。

耶穌都有敵對者，
佛陀都有反對者。
你要討厭我嘅我可以做啲乜？
我已經用最大嘅善意比你可以解決你嘅問題，但你執意要喺其他人post到煩人，我又可以點？

樓主，我已經邀請緊佢去我到留言。希望我同佢都唔會繼續就我同佢之間嘅事喺到留言。
阻到你唔好意思。

樓主點睇粗口呢樣野?
有啲所謂教徒講嘅野難聽過粗口

有個耶撚身體檢查發現有個小問題
手術可做可唔做
身邊個個叫佢唔好做
條耶撚話神叫佢做
之後真係做咗,仲引起嚴重併發症
醫生話情況好少見
耶撚緊係圍爐祈禱自我安慰
但個個朋友背後笑佢on99比神昆佢一鑊

點解耶撚病好永遠都會歸功於神醫治
但永遠無人會話其實係神安排佢病

多餘，馬太福音5:17點解釋唔關樓主事？
講到你爭我錢我入嚟追數咁
唔好再嘈啦，你騎劫咗個po了

原來摩門教徒同所謂「耶撚」一樣
對仇人係採取抹黑、屈、中傷等手段
而點解結怨呢？就因為請教馬太福音5:17應該點解釋
又耶穌又佛陀
但完全唔記得耶穌教導
馬太福音
5:38 你們聽見有話說、『以眼還眼、以牙還牙。』
5:39 只是我告訴你們、不要與惡人作對．有人打你的右臉、連左臉也轉過來由他打。
5:40 有人想要告你、要拿你的裏衣、連外衣也由他拿去。
5:41 有人強逼你走一里路、你就同他走二里。
5:42 有求你的、就給他．有向你借貸的、不可推辭。
5:43 你們聽見有話說、『當愛你的鄰舍、恨你的仇敵。』
5:44 只是我告訴你們、要愛你們的仇敵．為那逼迫你們的禱告。
5:45 這樣、就可以作你們天父的兒子．因為他叫日頭照好人、也照歹人、降雨給義人、也給不義的人。
5:46 你們若單愛那愛你們的人．有甚麼賞賜呢．就是稅吏不也是這樣行麼。
5:47 你們若單請你弟兄的安、比人有甚麼長處呢．就是外邦人不也是這樣行麼。
5:48 所以你們要完全、像你們的天父完全一樣。

點解基督徒咁中意係職場害人？